共軍少將披露南海非法建島部署 大爆逾廿人中暑死亡

中國近5年來積極在南海打造人工島，建設兼容軍事用途的機場跑道及機庫等。解放軍少將金一南近日一段就興建人工島發表的演講在網上公開，披露中國在南海上的部署，更大爆建島期間有廿多名工人因中暑死亡。

金一南指，中國海軍工程大隊及中國交通建設集團在建島上出力不少，其中渚碧島則有403萬平方米的陸地，島上部署3330名官兵。而美濟島的陸地總面積則有552萬平方米。金又透露，建島時中國交通建設集團曾下令員工不得錄影、錄音，向外界披露建島細節，確保工程在保密之中進行，又稱當中有廿多人因工中暑死亡。

金一南表示，中國南海建島目的是要打破美國在南海航線上的壟斷，強調中國一定要掌握南海航線自主權，以免中國在馬六甲海峽、巽他海峽、龍目海峽等海域上的經濟利益被美國控制。但他又指，北京在建島過程中其實冒極大風險。

他續指，中國一旦建成中沙群島中的黃岩島，整個南海航行自由權將完全落入中國控制手中，更可藉此控制日、韓海上運輸路線。據了解，中國自2013年7月起着手規劃建島，目前已在南沙群島內建造永暑島、美濟島、渚碧島三大島，並在島上建立能讓轟炸機、戰鬥機、加油機升降機場跑道和機庫。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/cnnews/20191129/mobile/bkn-20191129121318832-1129_00952_001.html

死人比活人更加保守秘密

我都覺得係被中暑

廿個就真係廿個
因為未到三十五個